有冇人屋企家用文書機都用 Linux ？

感覺如何，係唔係煩過用 windows ？用緊邊個系統？

ubuntu
如果要搞powerpoint or word 會用web microsoft office
但上網 YouTube netflix 果啲其實用Linux 定 windows 都一樣無咩分別

方便過windows，更新/裝軟件贏晒

大部份app其實都有web版或者linux版，打機steam play食到7 8成，其餘pubg果推因為反作弊用返windows會好d

2015年轉會arch用到依家

因為我唔打機，同埋成日要做development同computation，所以我所有desktop / workstation 全部都係linux

我做野果到因為係computational lab，又係所有同事都係用linux。

基本上我嘅工作環境係linux based，用windows嘅人要就返我地

早排有個新同事一開波用windows，之後佢都頂唔順 要轉做linux

我用咗windows 好耐，亦用咗 linux好耐
部舊電腦用linux
你可以參考我嘅做法，唔好放棄windows，亦唔好放棄linux

你搵部舊電腦裝ubuntu， 自己感受下先

根本文書機用 linux 就冇問題

舊電腦 只有2gb ram，邊隻 os 最好用？

淨係得 2gb 資料太少好難有好意見，但都可以好基本講
除左行 unity 既 ubuntu 2gb 有 D 勉強外，其實大路既 linux distro 都冇問題
ubuntu unity 桌面環境除左要用比較多 ram ，仲要有 gpu 先行順
排除用 unity 既 ubuntu
我老豆用緊 linuxmint 19.3 mate 部機係 netbook level 可以想像幾舊同硬件性能幾低，原本行 windows 7 starter 窒到我老豆頂唔順
我老豆都係開到試算表入下資料，開文件寫少少字，開到 PDF 就夠既人
如果再舊 D 可以用 xubuntu, lubuntu, ubuntu mate 呢 D 再低硬配置既電腦
部電腦如果有 2gb ram 其連 steam 既 indie game 都玩到

可以試下用wsl先

chromeos 長期用家

文書, development機用ubuntu

2gb連window 7都有d難度

Ubuntu -> fedora -> linux mate -> archLinux -> Manjaro -> Manjaro /PopOS

由2008 年到而家接近12年，坦白講好似無咩野再需要 Windows

要熄晒啲特效，仲要熄咁啲service ..
如果64 bits version 咁樣都未必得。。

其實Ubuntu用gnome 3

根本成日話要打機呢樣個樣，只係果個人佢有特殊需要，唔係全部人有需要
又好似個講親用 libreoffice, google docs 都 OK 個 D 人就搬返工要用 msoffice 一樣，自己係屋企用乜關返工用乜咩事？

10.10 至 12.10 期間 ubuntu 狂推 unity
比人屌到化開先改返用 gnome 3

最後選左 zorin, 用左2個鐘暫時唔錯 ，但點用 window + d minimalize windows ? 邊度 set hotkey ?

你得2gb ram 最好用zorin lite唔係zorin os。唔記得講，sor

好彩用左 lite

有咩 unnecessary animation / service 可以關閉 / uninstall ，使系統行順啲？

你如果要用zorin os/zorin lite嘅話，可以去望下setting keyboard嗰度

lite本身用xfce,本身已經冇乜animation或者多餘service。

因為工作需要10年前已經用ubuntu
一開始會有小小唔慣
但用熟左會方便過windows
最煩係無ms office
用libre office文件格式會變型
只可以用VM解決

最緊要岩用
每個 distro 既 de settings 都有少少分別
可以搵下 keyboard shortcut
再唔係可以 compiz 不過 compiz 要用多 D 桌面效果

anti virus呢？firewall呢？

我覺得既然用得 libreoffice 就以 odf 為標準
係 msoffice 開 odf 變型

我Windows Linux雙修 。其實我覺得Windows 10 同Ubunu 19.04兩個用左都一段時間冇乜嘢問題 ，冇話邊個取代邊個。只係某啲低質嘅Linux用家用低能嘅方法去推銷Linux先至令到Linux俾人差嘅印象 。係Linux圈子嘅人都應該鄙視呢種低質嘅人，

Mr z

唔知啊,嗰啲見親人哋部電腦有問題都叫人用Linux嗰啲囉

啱啱發現有個叫lubuntu 好過zorin，但唔想再搞

講完人地不是但乜都唔做永遠最簡單
選擇性失明就出現「見親」

lubuntu 適合再老爺 d 既機

打機都冇問題

利申 arch btw

linux windows一齊用

文書用ubuntu 打機用ps4
好順 好舒服嘅體驗
用咗半年起碼冇hang機 藍moon
只不過係裝部分軟件要打指令 麻煩少少

咁大部份人都用MS office
你點share文件比人呢

隔左咁耐仲用緊
google cut左pixel slate，有d驚佢遲下會cut埋chrome os support，所以睇定d先

岩岩先出左部pixel go, 唔太可能會cut

slate無keyboard真係垃撚圾, 反而samsung部galaxy chromebook同asus有d驚喜

懷疑部機成日被hack
最終用bsd好少少

自己用唔需要理人用乜
要比人用 pdf
要合作用 google docs

用緊Raspberry Pi 4

rpi4 真係夠用有突

mint

pdf好難改

google docs做唔到 large scale野

正確做法係直接比opd，叫人用libreoffice開黎睇

最多咪買個365 lo 而家Manjaro 都pre install左個web 版既m$ office

唔知係我嘅錯覺定點，我覺得MS web office好慢，好唔穩定

你用咩browser 同埋你部機咩spec

chrome, i7

我唔覺得關client side hardware事，似係ms web service嘅interface 一向都寫得差，搞到好慢。例如one drive，好多人都report過簡直係地獄，你用edge + gaming desktop都係咁樣

公司平時拎黎上網吹水部機係UBUNTU18

太熱
等下代

太熱即係幾熱？
人講你講？

pdf 就係唔預人改
點叫大 scale ?
根本應該係咁，再唔係用 libreoffice online

由2017年起砌完AMD Ryzen之後條女部機裝Fedora用到而家
初頭打機都係靠Steam一堆port落Linux度嘅陳年game，之後18年下半年有DXVK/Proton呢回事之後就決定以後家用唔會用Windows

同感，依家公司同屋企都係ubuntu，用熟其實唔差

我係頂唔順win8轉ubuntu，轉眼己五年了

以前有 D 撚樣話冇公司電腦會用 linux
轉頭就有幾個會員既公司電腦都用緊 linux
話唔得個 D 人話人唔知個世界點運作，根本呢 D 人先係唔知個世界點運作

不過大公司/政府唔會轉用 linux，返工 present windows office 係必須品

我

。。。香港公司server side 都多linux ，desktop 少姐

that's why i said "返工 present"

老闆/client 臨時叫你執個 powerpoint，唔通開個 libre office 搞咩，變型就仆街

其實某Ｄ行頭用ＭＡＣ機仲多

私人公司用乜理唔到
但政府唔用 linux 根本唔合理，收納稅人錢買垃圾，收納稅人比大公司綁架
之後就你講個 D 「臨時叫你執個 powerpoint，唔通開個 libre office 搞咩，變型就仆街」洗市民腦
點解係「用 microsoft office 整 ppt 出黎用 libreoffice 開會變型」
點解唔係「用 libreoffice 整 odp 出黎用 microsoft office 開會變型」
用 A 公司生產既紙，要用 A 公司生產既筆先可以寫到字上去，用其他筆會上唔到墨落 A 紙，所以一定要用晒 A 公司既紙同筆
因為全世界有 99% 人都用 A 公司既紙同筆，所以我都要用 A 公司既紙同筆
呢個係咩邏輯？
高登都有幾間舖用 openoffice calc 做自己既商品編號表，有幾間用 google spreadsheet 拎住部 tablet 篤就得

你真係唔識架喎

Google下Pi 4 thermal throttling先出嚟鳩up啦好心

其實我又無你呢種諗法。。
只不過，公司同政府買機，通常都要買埋support，又要有monitoring , 而你枱頭linux 機， 係香港識做呢啲野既公司又唔係多，好難搞

都有 linux support 公司
咁咪就係香港 IT 有問題
笑 D 政府乜都外判，D 公司就搵 tender support
點解唔係請有呢方面技術既人做相應既野？

YES
有rpi 3b同rpi 3b+
平時放係膠盒度RUN SERVICE
rpi 4太熱等下代

點為之熱？你仲熱過塊 pi 4

其實你柒咗咪認囉，好學唔學死黑警咁兜，成日幫Linux community倒米

入咗堆Pi 4中撚晒伏

點睇美國德國日本韓國呢啲政府都係用 windows？

佢地有問題

咁你定義下點叫熱點叫唔熱
你自己定義點叫熱同唔熱都做唔到
淨係識 copy 人地句野，就唔好以為自己識好多野

用過kali Linux

upgrade咗firmware其實好咗好多
同埋佢hardware出咗1.2可能都有幫助

有，用緊manjaro，based on arch ，禁幾個制就裝完唔洗煩